[{"pk": 1, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "numero_da_rede", "tipo_valor": "4", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "o numero da rede em que o indiv\u00edduo foi coletado"}}, {"pk": 2, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "3", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "o2_dissolvido", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "oxigenio dissolvido"}}, {"pk": 3, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "obs", "tipo_valor": "6", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "quaisquer observac\u00e3o que n\u00e3o esta descito nos atributos"}}, {"pk": 4, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "ordem", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": ""}}, {"pk": 5, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "n_tombamento", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "numero do tombamento"}}, {"pk": 6, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "nome_instituicao", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "nome da institui\u00e7\u00e3o que recebeu ou receber\u00e1 o indiv\u00edduo para o tombamento"}}, {"pk": 8, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "numero_coleta", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "numero do indiv\u00edduo coletado dado pelo pesquisador de campo."}}, {"pk": 9, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "orelha", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "tamanho da orelha"}}, {"pk": 10, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "ossificacao", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "percentagem", "legenda": "", "descricao": "percentagem de ossificacao do cranio"}}, {"pk": 11, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "3", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "habitat_registro", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "habitat em que o indiv\u00edduo foi encontrado"}}, {"pk": 12, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "hora", "tipo_valor": "5", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": ""}}, {"pk": 13, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "gr", "tipo_valor": "4", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "grau de "}}, {"pk": 14, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "gravado", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "indica se o grupo ou o indiv\u00edduo foi gravado. defaut 0. quando 1 indica que foi gravado. true."}}, {"pk": 15, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "id_provi", "tipo_valor": "4", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": ""}}, {"pk": 16, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "idade", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "em meses", "legenda": "", "descricao": "quando h\u00e1 um metodo preciso e \u00e9 poss\u00edvel identificar a idade em anos/meses do animal"}}, {"pk": 17, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "hr_final", "tipo_valor": "5", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": ""}}, {"pk": 18, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "hr_inicial", "tipo_valor": "5", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": ""}}, {"pk": 19, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "idade_aproximada", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "j_a", "descricao": "quando n\u00e3o h\u00e1 um metodo preciso e identifica-se o animal por ser jovem ou adulto"}}, {"pk": 20, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "idade_variavel", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "identifica aproximadamente a idade do indiv\u00edduo. 2-3 anos. 4-6 anos etc...."}}, {"pk": 21, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "reprodutivo", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "identifica se o indiv\u00edduo esta na situa\u00e7ao de gravida. lactante. por_lactante. testiculo intra abdomina.  testiculo escrotado. gravida p\u00f3s lactante"}}, {"pk": 23, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "sexo", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "m_f", "descricao": "sexo do indiv\u00edduo"}}, {"pk": 24, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "sangue", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "indica. quando marcado. a coleta de sangue e coleta de sangue"}}, {"pk": 25, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "situacao", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "s_n", "descricao": "se o coletor tem certeza da especie identificada ou n\u00e3o. para observacoes se coleta."}}, {"pk": 26, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "3", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "sit_metereologica", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "identifica se na maioria do periodo de amostra a situa\u00e7\u00e3o estava nublado. lua_cheia. sol. quente..."}}, {"pk": 27, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "subtribo", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "indica a qual subtribo o indiv\u00edduo pertence"}}, {"pk": 28, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "subfamilia", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "indica a qual subfamilia o indiv\u00edduo pertence"}}, {"pk": 29, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "tag", "tipo_valor": "5", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": ""}}, {"pk": 30, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "superfamilia", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "indica a qual superfamilia o indiv\u00edduo pertence"}}, {"pk": 31, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "3", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "inclinacao_barranco", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "angulos", "legenda": "", "descricao": "indica a inclina\u00e7\u00e3o do barranco aonde o vestigio foi encontrado"}}, {"pk": 32, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "imprecisao_determinacao", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": ""}}, {"pk": 33, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "largura_ovo", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "cm", "legenda": "", "descricao": ""}}, {"pk": 34, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "3", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "largura_corpo_agua", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "m", "legenda": "", "descricao": "largura do corpo d'\u00e1gua aonde foi encontrado o vestigio"}}, {"pk": 35, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "lat_inicial", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": ""}}, {"pk": 36, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "lat_final", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": ""}}, {"pk": 37, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "long_final", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": ""}}, {"pk": 38, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "latitude", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": ""}}, {"pk": 39, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "longitude", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": ""}}, {"pk": 40, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "long_inicial", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": ""}}, {"pk": 41, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "crc_estimado", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "mm", "legenda": "", "descricao": "medida comprimento m\u00e1ximo retil\u00edneo da carapa estimado"}}, {"pk": 42, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "profundidade", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "altura do corpo d\u00e1gua aonde o indiv\u00edduo foi coletado"}}, {"pk": 43, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "recaptura", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "identifica se o indiv\u00edduo doi recapturao. r2. r12. quando preenchido. indica que o mesmo \u00e9 recaptura e j\u00e1 se indica a identificacao"}}, {"pk": 44, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "3", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "prof_media", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "m", "legenda": "", "descricao": "profunidade minima do corpo d'\u00e1gua aonde foi encontrado o vestigio"}}, {"pk": 45, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "3", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "prof_min", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "m", "legenda": "", "descricao": "profunidade maxima do corpo d'\u00e1gua aonde foi encontrado o vestigio"}}, {"pk": 46, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "preparacao", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "como foi a preparac\u00e3o do indiv\u00edduo. pode ser fluido. alcool 70%. ou pode ser seco _forma de pele."}}, {"pk": 47, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "3", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "prof_max", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "m", "legenda": "", "descricao": "profunidade media do corpo d'\u00e1gua aonde foi encontrado o vestigio"}}, {"pk": 48, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "ponto_gps", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "numero do ponto gps"}}, {"pk": 49, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "posto", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "indica em que posto (esta\u00e7\u00e3o) dentro da unidade amostral encontrou-se o indiv\u00edduo"}}, {"pk": 50, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "3", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "ph", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "s/unidade", "legenda": "", "descricao": "ph do corpo d'\u00e1gua"}}, {"pk": 51, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "placa", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "quando visivel o estagio da placa incubatoria"}}, {"pk": 52, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "ematur", "tipo_valor": "4", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "grau de replecao estomacal. melhroar"}}, {"pk": 53, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "epiteto_especifico", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": ""}}, {"pk": 54, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "dist_vest_agua", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "distancia do vestigio encontrado do corpo d'\u00e1gua mais pr\u00f3ximo."}}, {"pk": 55, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "dt_final", "tipo_valor": "1", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": ""}}, {"pk": 56, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "dt_inicial", "tipo_valor": "1", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": ""}}, {"pk": 57, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "em_grupo", "tipo_valor": "4", "unidade_utilizada": "", "legenda": "0_1", "descricao": "identifica se o indiv\u00edduo foi capturado em grupo ou n\u00e3o. caso ele esteja marcado nesse item. significa que ele j\u00e1 foi identificado em outra linha do banco de dados. mas aqui se aponta caracteristicas do indiv\u00edduo. variavel booelana. (0) indicando false e \u00e9 o default do programa. (1) indica verdadeiro. ele foi registrado em bando."}}, {"pk": 58, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "dist_observacao", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "mensura a distancia que o indiv\u00edduo foi observado a partir do observador."}}, {"pk": 59, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "dist_parcela", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "m", "legenda": "", "descricao": "distancia que o indiv\u00edduo foi observado a partir da parcela"}}, {"pk": 60, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "3", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "dist_parcela_in", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "m", "legenda": "", "descricao": "distancia da parcela com inseguran\u00e7a. Indica se \u00e9 >10 <30 etc.."}}, {"pk": 61, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "3", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "dist_percorrida", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "m", "legenda": "", "descricao": "distancia percorrida real pela amostragem"}}, {"pk": 62, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "comprimento_tt", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "mm", "legenda": "", "descricao": "comprimento total"}}, {"pk": 63, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "3", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "condutividade", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "condutividade da \u00e1gua"}}, {"pk": 64, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "comportamento", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "direcionado a mustelideos. indica como o indiv\u00edduo estava agindo no determinado momento."}}, {"pk": 65, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "2", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "comprimento", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "cumprimento"}}, {"pk": 66, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "comp_tarso", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "mm", "legenda": "", "descricao": ""}}, {"pk": 67, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "comp_total", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "mm", "legenda": "", "descricao": ""}}, {"pk": 68, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "comp_corpo", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "mm", "legenda": "", "descricao": ""}}, {"pk": 69, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "comp_orelha", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "mm", "legenda": "", "descricao": ""}}, {"pk": 70, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "coletor2", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "nome do segundo coletor que fez o registro. regras: colocar o primeiro e ultimo nome sem acento. minuscula e separados. os nome e sobre nome. pelo caracter underline (_)."}}, {"pk": 71, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "comp_cauda", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "mm", "legenda": "", "descricao": ""}}, {"pk": 72, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "cod_ua", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "sequencia de caracteres que identificam a unidade amostral"}}, {"pk": 73, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "vestigio", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "orientado. a priori. aos mustelideos.indica o tipo de vestigio. fezes. toca. latrina. carcaca..."}}, {"pk": 74, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "3", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "transp_agua", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "m", "legenda": "", "descricao": "transparencia da \u00e1gua"}}, {"pk": 75, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "transecto", "tipo_valor": "4", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "indica o transecto"}}, {"pk": 76, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "trago", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "cm", "legenda": "", "descricao": "\u00f3rg\u00e3o de defini\u00e3o taxonomica do grupo"}}, {"pk": 77, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "tipo_registro2", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "identificar se \u00e9 olfativo_visual ou aditivo"}}, {"pk": 78, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "vest_em_uso", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "s_n", "descricao": "no caso de alguns vestigios. como toca. aqui indica se \u00e9 antiga ou se est\u00e1 em uso. s_n"}}, {"pk": 79, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "3", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "vel_agua", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "m/s", "legenda": "", "descricao": "indica a velocidade da \u00e1gua"}}, {"pk": 80, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "3", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "turbidez", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "turbidez da \u00e1gua "}}, {"pk": 81, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "tribo", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "indica a qual tribo o indiv\u00edduo pertence"}}, {"pk": 82, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "gonodas", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": ""}}, {"pk": 83, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "gg", "tipo_valor": "4", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "gordura"}}, {"pk": 84, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "filo", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": ""}}, {"pk": 85, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "fezes", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "o que foi identificado nas fezes do animal"}}, {"pk": 86, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "familia", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": ""}}, {"pk": 87, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "estomago", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": ""}}, {"pk": 88, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "genero", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": ""}}, {"pk": 89, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "furo", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "local ou identificacao de onde foi feito o furo no animal"}}, {"pk": 90, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "2", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "frutos", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "s_n", "descricao": "fenologia de frutos. se possui ou n\u00e3o."}}, {"pk": 91, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "2", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "floracao", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "s_n", "descricao": "fenologia de flores. se possui ou n\u00e3o."}}, {"pk": 92, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "dist_margem", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "distancia da margem que o indiv\u00edduo estava quando foi coletado"}}, {"pk": 93, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "destino_geral", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "identifica se o indiv\u00edduo foi coletado morto. se foi encontrado morto e foi descartado. etc.."}}, {"pk": 94, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "data soltura", "tipo_valor": "1", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "para os indiv\u00edduos marcados. se foi necess\u00e1rio mais de um dia de marca\u00e7\u00e3o e outras observa\u00e7\u00f5es anotar a data da soltura"}}, {"pk": 95, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "data", "tipo_valor": "1", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": ""}}, {"pk": 96, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "datum", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": ""}}, {"pk": 97, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "3", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "data_isca", "tipo_valor": "5", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": ""}}, {"pk": 98, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "crp", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "mm", "legenda": "", "descricao": "comprimento m\u00e1ximo retil\u00edneo do plastr\u00e3o"}}, {"pk": 99, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "crc", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "mm", "legenda": "", "descricao": "medida comprimento m\u00e1ximo retil\u00edneo da carapa"}}, {"pk": 100, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "2", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "das", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "diametro na altura do solo"}}, {"pk": 101, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "2", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "dap", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "diametro na altura do peito"}}, {"pk": 102, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "3", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "tipo_isca", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": ""}}, {"pk": 103, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "tipo_registro", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "se foi auditivo_visual_olfativo_fotografico"}}, {"pk": 104, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "tecidos", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "se foi retirado amostra para o tecido"}}, {"pk": 105, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "3", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "temp_agua", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "graus_celsius", "legenda": "", "descricao": "temperatura da \u00e1gua"}}, {"pk": 106, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "temp_final", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": ""}}, {"pk": 107, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "temp_inicial", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": ""}}, {"pk": 108, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "temperatura", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": ""}}, {"pk": 110, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "tibia", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "cm", "legenda": "", "descricao": "tamanho da t\u00edbia do indiv\u00edduo"}}, {"pk": 111, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "tipo_gaiola", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "identificar tipo de gaiola que foi coletado o animal (tomahowk. shermnan)"}}, {"pk": 112, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "marca_serra", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "a identifica\u00e7\u00e3o da marca de serra dada ao animal "}}, {"pk": 113, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "marca_tinta", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "a identifica\u00e7\u00e3o da marca de tinta dada ao animal "}}, {"pk": 114, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "marcacao", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": ""}}, {"pk": 116, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "massa_ovo", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "g", "legenda": "", "descricao": ""}}, {"pk": 117, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "medida_comp_t", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "cm", "legenda": "", "descricao": "medida do comprimento total do indiv\u00edduo. deve estar explicado por grupo o que significa"}}, {"pk": 118, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "medido_em_campo", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "s_n", "descricao": "se o indivuiduo foi medido em campo ou n\u00e3o"}}, {"pk": 119, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "modulo", "tipo_valor": "4", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "indica o modulo"}}, {"pk": 120, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "muda", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "se o indivuduo est\u00e1 em \u00e9poca de muda ou n\u00e3o"}}, {"pk": 121, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "n_de_adulto", "tipo_valor": "4", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "numero de indiv\u00edduos adultos identificados"}}, {"pk": 122, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "latitude_b", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "identifica a latitude coleta dentro de um esforco espacial previamente definido"}}, {"pk": 123, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "longitude_b", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "identifica a longitude coleta dentro de um esforco espacial previamente definido"}}, {"pk": 124, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "subordem", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "indica subordem"}}, {"pk": 125, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "hr_inicial_b", "tipo_valor": "5", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "em situacoes que existe pouca certeza sobre quando que foi feita a coleta e eh necessario representa_la como dentro de um periodo de horas. marcado como o inicio desse periodo."}}, {"pk": 126, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "hr_final_b", "tipo_valor": "5", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "em situacoes que existe pouca certeza sobre quando que foi feita a coleta e eh necessario representa_la como dentro de um periodo de horas. marcando como o final desse periodo."}}, {"pk": 127, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "data_b", "tipo_valor": "1", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "identifica a data em que a coleta foi feita. Utilizada em situacoes em que na planilha de esforco ja se tem essa variavel. ouseja. quando eh uma data especifica dentro de alguns dias."}}, {"pk": 128, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "hora_b", "tipo_valor": "5", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "hora especifica dentro de um grupo de horas que identificam o esforco"}}, {"pk": 129, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "classe", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "classe para animal"}}, {"pk": 131, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "n_sanguessugas", "tipo_valor": "4", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "numero de sanguessugas encontrados no corpo do indiv\u00edduo"}}, {"pk": 132, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "n_ovos", "tipo_valor": "4", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": ""}}, {"pk": 134, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "n_de_macho", "tipo_valor": "4", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "numero de indiv\u00edduos machos identificados"}}, {"pk": 135, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "n_de_individuos_in", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "numero de indiv\u00edduos coletados com incerteza. Indicando como <8 ou >10 etc.."}}, {"pk": 136, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "n_de_individuos", "tipo_valor": "4", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "numero de indiv\u00edduos"}}, {"pk": 137, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "n_de_imaturo", "tipo_valor": "4", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "numero de indiv\u00edduos imaturos identificados"}}, {"pk": 138, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "n_de_idade_indet", "tipo_valor": "4", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "numero de indiv\u00edduos com idade indeterminada identificados"}}, {"pk": 139, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "n_de_femea", "tipo_valor": "4", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "numero de indiv\u00edduos femeas identificados"}}, {"pk": 140, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "n_de_colonias", "tipo_valor": "4", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "numero de colonias que existem na amostragem"}}, {"pk": 141, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "n_indiv_coletados", "tipo_valor": "4", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "Indica_ em integer_ o numero de individuos coletados"}}, {"pk": 142, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "capturado", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "s_n", "descricao": "se o indiv\u00edduo foi ou n\u00e3o capturado."}}, {"pk": 143, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "cabeca_corpo", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "cm", "legenda": "", "descricao": "comprimento da medida cabe\u00e7a_corpo"}}, {"pk": 144, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "antebraco", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "cm", "legenda": "", "descricao": "o tamanho da medida do ante bra\u00e7o"}}, {"pk": 145, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "anilha", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "o numero/nome da anilha"}}, {"pk": 146, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "angulo", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "o angulo. a partir do coletor. em que foi feito a observa\u00e7\u00e3o"}}, {"pk": 147, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "amostra_dna", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "s_n", "descricao": "se foi ou n\u00e3o extra\u00eddo dna do indivduo"}}, {"pk": 148, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "2", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "altura_tt", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "m", "legenda": "", "descricao": "altura total dada ao indiv\u00edduo"}}, {"pk": 149, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "altura_m", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "mensura a que altura foi avistado o indiv\u00edduo"}}, {"pk": 150, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "2", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "altura_comercial", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "m", "legenda": "", "descricao": "altura comercial dada ao indiv\u00edduo"}}, {"pk": 151, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "2", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "altura", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "altura"}}, {"pk": 152, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "peso_kg", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "kilos", "legenda": "", "descricao": "peso do indiv\u00edduo. sem saco."}}, {"pk": 153, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "peso_g", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "gramas", "legenda": "", "descricao": "peso do indiv\u00edduo. sem saco."}}, {"pk": 154, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "3", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "periodo_dia", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "periodo em que foi feito a amostragem. crepuscular_diurno_noturno"}}, {"pk": 155, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "3", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "perct_chuva", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "percentagem", "legenda": "", "descricao": "percentagem de chuva ao longo do periodo do levantamento"}}, {"pk": 156, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "pe", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "cm", "legenda": "", "descricao": "tamanho do p\u00e9"}}, {"pk": 157, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "pata", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "cm", "legenda": "", "descricao": "tamanho da pata"}}, {"pk": 158, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "parcela", "tipo_valor": "4", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "indica a parcela"}}, {"pk": 159, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "ovada", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "s_n", "descricao": "se o indiv\u00edduo est\u00e1 ou n\u00e3o ovado"}}, {"pk": 160, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "peso_total", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "gramas", "legenda": "", "descricao": "peso do indiv\u00edduo mais o peso do saco"}}, {"pk": 161, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "peso_saco", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "gramas", "legenda": "", "descricao": "peso do saco"}}, {"pk": 162, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "2", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "cobertura_grupo", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "metro_quadradro", "legenda": "", "descricao": "quantidade de \u00e1rea que o grupo  ocupa."}}, {"pk": 163, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "2", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "cobertura", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "metro_quadradro", "legenda": "", "descricao": "quantidade de \u00e1rea que o indiv\u00edduo possui de dossel."}}, {"pk": 164, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "cclc", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "mm", "legenda": "", "descricao": "comprimento m\u00e1ximo retil\u00edneo da cauda"}}, {"pk": 165, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "ccap", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "mm", "legenda": "", "descricao": "comprimento m\u00e1ximo entre a base da cauda e limite externo dos ultimos escudos distais do plastrao e da carapaca."}}, {"pk": 166, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "cb", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "mm", "legenda": "", "descricao": "comprimento da cabe\u00e7a."}}, {"pk": 167, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "cauda", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "cm", "legenda": "", "descricao": "tamanho do cauda"}}, {"pk": 168, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "3", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "caract_apetrecho2", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "mt 20(3x10). mt30(5x50) para malhadeira plastica de 1 pano. mc30. mc40. mn de malhadeira de naylon.  "}}, {"pk": 169, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "3", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "caract_apetrecho1", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "Indica se \u00e9 de pano. naylon para malhadeira. indica arrasto pequeno. tramel net11. etc... para arrasto.  ht80. ht100 para covo."}}, {"pk": 170, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "subgenero", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": ""}}, {"pk": 171, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "coletor", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": ""}}, {"pk": 115, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "3", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "margem", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "identifica a margem para algum objetivo."}}, {"pk": 130, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "3", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "tamanho_amostra", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "indica o tamanho da amostra. especifico para cupins"}}, {"pk": 133, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "3", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "n_de_redes", "tipo_valor": "4", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "numero de redes utilizadas no experimento"}}, {"pk": 172, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "1", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "coleta", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": "se o indiv\u00edduo foi ou n\u00e3o coletado (nesse caso deve-se informar o nome da institui\u00e7\u00e3o no campo nome_instituicao para onde foi ou ser\u00e1 enviado o indiv\u00edduo)"}}, {"pk": 7, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "3", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "num_apetrechos", "tipo_valor": "4", "unidade_utilizada": "", "legenda": "", "descricao": ""}}, {"pk": 109, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "3", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "tempo_aberto", "tipo_valor": "2", "unidade_utilizada": "min", "legenda": "", "descricao": "tempo em que as armadilhas ficaram abertas"}}, {"pk": 22, "model": "dados.atributos", "fields": {"referencia": "3", "nome_atributo_cabecalho_coluna": "replica", "tipo_valor": "3", "unidade_utilizada": "", "legenda": "s_n", "descricao": "identifica se \u00e9 uma replica ou n\u00e3o. especifica para cetaceos."}}]